@inproceedings{Bigeard-Grabar-Thiessard:TALN:2018,
    author = "Bigeard,Elise and Grabar,Natalia and Thiessard,Frantz",
    title = "D\'{e}tection de m\'{e}susages de m\'{e}dicaments dans les r\'{e}seaux sociaux",
    booktitle = "Actes de la Conf\'{e}rence TALN - Volume 1 - Articles longs, articles courts de TALN",
    month = "5",
    year = "2018",
    address = "Rennes, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "337-346",
    note = "Detection of drug misuse in social media",
    abstract = "Un m\'{e}susage appara\^{\i}t lorsqu'un patient ne respecte pas sa prescription et fait des actions pouvant mener \`{a} des effets nocifs. Bien que ces situations soient dangereuses, les patients ne signalent g\'{e}n\'{e}ralement pas les m\'{e}susages \`{a} leurs m\'{e}decins. Il est donc n\'{e}cessaire d'\'{e}tudier d'autres sources d'information pour d\'{e}couvrir ce qui se passe en r\'{e}alit\'{e}. Nous proposons d'\'{e}tudier les forums de sant\'{e} en ligne. L'objectif de notre travail consiste \`{a} explorer les forums de sant\'{e} avec des m\'{e}thodes de classification supervis\'{e}e afin d'identifier les messages contenant un m\'{e}susage de m\'{e}dicament. Notre m\'{e}thode permet de d\'{e}tecter les m\'{e}susages avec une F-mesure allant jusqu'\`{a} 0,810. Cette m\'{e}thode peut aider dans la d\'{e}tection de m\'{e}susages et la construction d'un corpus exploitable par les experts pour \'{e}tudier les types de m\'{e}susages commis par les patients.",
    keywords = "TAL, forums de discussion en sant\'{e}, classification supervis\'{e}e, domaine m\'{e}dical, m\'{e}susage de m\'{e}dicaments.",
    url = "https://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2018/26.pdf"
}
